用ID卡來出入境係唔係主流...有國家係必須用護照來出入?

去唔少地見方見人都係用卡來過e閘口, 係外國人先護照

但有d片有人話唔係必然,

唔好以為香港老奉一定比你身份證過e道, 以後要護照出入都有可能, 來處理BNO逃港潮

特區護照...

台灣自威權時代開始就要用護照離境，包括前往所謂大陸地區。同依家中國一樣，以前用嚟限制異見人士出國

其實好少地方係行身份證出境
主要係因為香港永久居民唔同國籍

好似好多地方係無身份證。

悲觀預計將來就算你冇bno 冇外國護照
都要你有簽注或要給咗印仔喺護照先比出境
類似支那人出國咁

嗰陣澳洲有人提話整身份證，好似反而係政府bam9咗話澳洲係自由國家，你無犯罪唔應該被認為係有犯罪咁要帶身分證明出街之類

澳洲其實係有身份証.不過有車牌就可以唔駛用佢.因為你開戶口同好多野都要用到

澳洲邊有強制身份證

英國整過，但後咪又取消返。
香港最初都係無，係日佔時期做人口登記先開始有。

廁所板點都申請一本
除非你有另一國籍

支那就係想嚇香港人申請返廁所板

咁咪申請囉洗晒你幾多錢同時間姐
除非你一係決定以後唔返香港
一係你永遠有另一個國籍令你可以永遠用外國人身份出境佢
只有BNO就無謂鬥氣

好多地方車牌就當身份證

亞洲似乎見到都係本地人機場用卡來出入
可能只係去得多亞洲

passport card係用係加拿大同墨西哥

仲有加勒比海

日本好似都係冇身份證呢樣嘢

好似美國 英國無id卡要用䕶照 歐盟id卡等於護照

認命用 回鄉証啦 =（

你中文攞U架?我邊度有講係強制?派膠行遠啲啦